大口環醫院擺烏龍 破傷風針當流感針 21人白捱一針

醫院管理局今公布一宗注射疫苗事件，21人由注射流感疫苗，變成注射破傷風疫苗！大口環根德公爵夫人兒童醫院於10月10日為職員及義工注射疫苗。醫院今早點算疫苗數目時，發現19名醫院職員及兩名義工錯誤接受了破傷風疫苗注射。初步懷疑是昨日（10月11日）在疫苗配發過程中混淆兩款疫苗，事件並無涉及其他疫苗或病人，19名醫院職員及兩名義工受影響。

大口環根德公爵夫人兒童醫院表示已聯絡全部21人解釋事件及致歉。醫院指一般而言，注射破傷風疫苗不會引起嚴重副作用，他們會繼續嚴密監察各人情況，如有需要會安排他們到職員診所跟進。

此外，醫院已透過早期事故通報系統將事件呈報醫院管理局總辦事處，並會成立小組深入調查。港島西醫院聯網會檢視轄下各醫院及診所的疫苗儲存方法、配發運送及注射等程序，同時提醒職員要緊守藥物核對程序，並定期點算疫苗數目以策安全。

呢單100%係醫護人員疏忽，但就無乜人提
反而好多所謂「醫療事故」，醫護人員無錯，部分連登仔就亂咁屌